<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Release on Remembrances</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/tags/release/</link><description>Recent content in Release on Remembrances</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/tags/release/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Versión 1.11.0: Seguimiento de Eventos y Embeddings Especializados para Código</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.11.0/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.11.0/</guid><description>&lt;p>Nos complace anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.11.0&lt;/strong>, que trae dos nuevas capacidades potentes: un completo &lt;strong>sistema de Eventos y Logs&lt;/strong> para seguimiento temporal y &lt;strong>Embeddings Duales de Código&lt;/strong> para búsqueda de código optimizada.&lt;/p>
&lt;h2 id="-sistema-de-eventos-y-logs">📅 Sistema de Eventos y Logs&lt;/h2>
&lt;p>Rastrea actividades, conversaciones, logs y hitos con el nuevo sistema de Eventos. A diferencia de las memorias regulares, los eventos están diseñados para datos ordenados en el tiempo con potentes consultas temporales.&lt;/p></description></item><item><title>Versión 1.9.0: Indexación de Código y Ahorro Inteligente de Tokens</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.9.0/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.9.0/</guid><description>&lt;p>Estamos emocionados de anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.9.0&lt;/strong>, una versión repleta de funcionalidades que trae dos capacidades principales: un potente &lt;strong>Sistema de Indexación de Código&lt;/strong> para búsqueda semántica de código y un nuevo &lt;strong>sistema de ayuda how_to_use&lt;/strong> que reduce drásticamente el consumo de tokens.&lt;/p>
&lt;h2 id="-sistema-de-indexación-de-código">🔍 Sistema de Indexación de Código&lt;/h2>
&lt;p>La función estrella de esta versión es el &lt;strong>Sistema de Indexación de Código&lt;/strong> – una solución completa para que los agentes de IA comprendan, busquen y naveguen por bases de código usando búsqueda semántica.&lt;/p></description></item><item><title>Release 1.4.6: Mejoras de Estabilidad y Fiabilidad</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.4.6/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.4.6/</guid><description>&lt;p>Nos complace anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.4.6&lt;/strong>, una versión de mantenimiento enfocada en mejoras de estabilidad y fiabilidad basadas en los valiosos comentarios de nuestra comunidad desde el lanzamiento de la versión 1.0.0.&lt;/p>
&lt;h2 id="qué-se-ha-corregido">Qué Se Ha Corregido&lt;/h2>
&lt;h3 id="-mejor-gestión-de-memoria">🔧 Mejor Gestión de Memoria&lt;/h3>
&lt;p>Hemos solucionado varios problemas relacionados con el procesamiento y almacenamiento de memorias:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Mejor procesamiento por lotes&lt;/strong> – Corregido un problema donde el procesamiento de grandes lotes de embeddings podía fallar bajo ciertas condiciones. El sistema ahora gestiona la memoria de forma más eficiente cuando trabaja con muchos documentos a la vez.&lt;/p></description></item><item><title>Release 1.0.0: Memoria IA Verdaderamente Local</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.0.0/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.0.0/</guid><description>&lt;p>¡Estamos encantados de anunciar el lanzamiento de &lt;strong>Remembrances MCP 1.0.0&lt;/strong> – un hito importante que cumple nuestra promesa de memoria IA verdaderamente local!&lt;/p>
&lt;h2 id="novedades">Novedades&lt;/h2>
&lt;h3 id="-soporte-nativo-para-modelos-gguf">🧠 Soporte Nativo para Modelos GGUF&lt;/h3>
&lt;p>La característica principal de esta versión es el &lt;strong>soporte integrado para modelos de embeddings GGUF&lt;/strong>. Ya no necesitas ejecutar Ollama ni depender de APIs externas compatibles con OpenAI para generar embeddings. Simplemente descarga un modelo GGUF de Hugging Face y apunta Remembrances MCP hacia él:&lt;/p></description></item></channel></rss>