<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Origen on Remembrances</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/tags/origen/</link><description>Recent content in Origen on Remembrances</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/tags/origen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El origen del projecto</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/the_origin/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/the_origin/</guid><description>&lt;p>Este proyecto nació a mediados de 2025 después de trabajar bastante con asistentes de AI y tener que dar contexto una y otra vez. La idea era crear una herramienta que facilitara la gestión y recuperación de información de manera eficiente y efectiva. Existían diferentes soluciones en aquel momento, pero la mayoría basadas en enfoques tradicionales en solo texto:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Soluciones basadas en ficheros markdown o similares.&lt;/li>
&lt;li>Soluciones basadas en bases de datos relacionales SQLite&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Sin embargo, tras haber trabajado con RAG en algunos proyectos para búsquedas semánticas de la información, creía que se podía hacer algo mejor. También apareció en ese tiempo &lt;em>el paper y proyecto de software libre&lt;/em> &lt;strong>&lt;a href="https://github.com/mem0ai/mem0">Mem0&lt;/a>&lt;/strong> que proponía un enfoque de servidor MCP que almacenase la información de forma estructurada en grafos de conocimiento y otros elementos.&lt;/p></description></item><item><title>Porqué Remembrances se llama así</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/why_remembrances_name/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/why_remembrances_name/</guid><description>&lt;p>El nombre &lt;strong>Remembrances&lt;/strong> tiene un significado profundo y especial que refleja la esencia y propósito del proyecto. La palabra &amp;ldquo;remembrances&amp;rdquo; en inglés se traduce como &amp;ldquo;recuerdos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;memorias&amp;rdquo;, y esto encapsula perfectamente la misión de la plataforma: ayudar a preservar, organizar y acceder a la información y conocimientos valiosos.&lt;/p>
&lt;p>El nombre fue elegido para destacar la importancia de recordar y conservar datos importantes en un mundo donde la información puede perderse fácilmente. Remembrances actúa como un guardián de estos recuerdos digitales, asegurando que los usuarios puedan recuperar y utilizar su información cuando la necesiten.&lt;/p></description></item></channel></rss>