<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Features on Remembrances</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/tags/features/</link><description>Recent content in Features on Remembrances</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/tags/features/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Versión 1.11.0: Seguimiento de Eventos y Embeddings Especializados para Código</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.11.0/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.11.0/</guid><description>&lt;p>Nos complace anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.11.0&lt;/strong>, que trae dos nuevas capacidades potentes: un completo &lt;strong>sistema de Eventos y Logs&lt;/strong> para seguimiento temporal y &lt;strong>Embeddings Duales de Código&lt;/strong> para búsqueda de código optimizada.&lt;/p>
&lt;h2 id="-sistema-de-eventos-y-logs">📅 Sistema de Eventos y Logs&lt;/h2>
&lt;p>Rastrea actividades, conversaciones, logs y hitos con el nuevo sistema de Eventos. A diferencia de las memorias regulares, los eventos están diseñados para datos ordenados en el tiempo con potentes consultas temporales.&lt;/p></description></item><item><title>Versión 1.9.0: Indexación de Código y Ahorro Inteligente de Tokens</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.9.0/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.9.0/</guid><description>&lt;p>Estamos emocionados de anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.9.0&lt;/strong>, una versión repleta de funcionalidades que trae dos capacidades principales: un potente &lt;strong>Sistema de Indexación de Código&lt;/strong> para búsqueda semántica de código y un nuevo &lt;strong>sistema de ayuda how_to_use&lt;/strong> que reduce drásticamente el consumo de tokens.&lt;/p>
&lt;h2 id="-sistema-de-indexación-de-código">🔍 Sistema de Indexación de Código&lt;/h2>
&lt;p>La función estrella de esta versión es el &lt;strong>Sistema de Indexación de Código&lt;/strong> – una solución completa para que los agentes de IA comprendan, busquen y naveguen por bases de código usando búsqueda semántica.&lt;/p></description></item></channel></rss>