<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Remembrances</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/</link><description>Recent content in Blog on Remembrances</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El origen del projecto</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/the_origin/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/the_origin/</guid><description>&lt;p>Este proyecto nació a mediados de 2025 después de trabajar bastante con asistentes de AI y tener que dar contexto una y otra vez. La idea era crear una herramienta que facilitara la gestión y recuperación de información de manera eficiente y efectiva. Existían diferentes soluciones en aquel momento, pero la mayoría basadas en enfoques tradicionales en solo texto:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Soluciones basadas en ficheros markdown o similares.&lt;/li>
&lt;li>Soluciones basadas en bases de datos relacionales SQLite&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Sin embargo, tras haber trabajado con RAG en algunos proyectos para búsquedas semánticas de la información, creía que se podía hacer algo mejor. También apareció en ese tiempo &lt;em>el paper y proyecto de software libre&lt;/em> &lt;strong>&lt;a href="https://github.com/mem0ai/mem0">Mem0&lt;/a>&lt;/strong> que proponía un enfoque de servidor MCP que almacenase la información de forma estructurada en grafos de conocimiento y otros elementos.&lt;/p></description></item><item><title>Porqué Remembrances se llama así</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/why_remembrances_name/</link><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/why_remembrances_name/</guid><description>&lt;p>El nombre &lt;strong>Remembrances&lt;/strong> tiene un significado profundo y especial que refleja la esencia y propósito del proyecto. La palabra &amp;ldquo;remembrances&amp;rdquo; en inglés se traduce como &amp;ldquo;recuerdos&amp;rdquo; o &amp;ldquo;memorias&amp;rdquo;, y esto encapsula perfectamente la misión de la plataforma: ayudar a preservar, organizar y acceder a la información y conocimientos valiosos.&lt;/p>
&lt;p>El nombre fue elegido para destacar la importancia de recordar y conservar datos importantes en un mundo donde la información puede perderse fácilmente. Remembrances actúa como un guardián de estos recuerdos digitales, asegurando que los usuarios puedan recuperar y utilizar su información cuando la necesiten.&lt;/p></description></item><item><title>Lanzamiento 1.16.8</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.16.8/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.16.8/</guid><description>&lt;p>¡Ya está disponible la versión &lt;strong>1.16.8&lt;/strong> de Remembrances-MCP! Esta actualización incluye importantes novedades y mejoras desde la versión 1.14.1.&lt;/p>
&lt;h2 id="por-qué-actualizar-ventajas-para-ti">¿Por qué actualizar? Ventajas para ti&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Aprovecha tu hardware al máximo:&lt;/strong> Ahora Remembrances-MCP utiliza la potencia de procesadores AMD Ryzen y tarjetas gráficas CUDA, logrando un rendimiento superior y respuestas más rápidas.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Instalación y actualizaciones más sencillas:&lt;/strong> Los nuevos scripts y procesos hacen que poner en marcha o actualizar el sistema sea más fácil que nunca, incluso en Mac y Docker.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Más compatibilidad y flexibilidad:&lt;/strong> El sistema funciona tanto con bases de datos integradas como externas, adaptándose a tus necesidades y entorno.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Respuestas más útiles y personalizadas:&lt;/strong> Cuando no se encuentra información, el sistema sugiere alternativas y presenta los resultados en formatos más claros y fáciles de entender (YAML y &amp;ldquo;toon&amp;rdquo;), facilitando la toma de decisiones.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Todo en un solo paquete:&lt;/strong> Las nuevas versiones incluyen todas las librerías necesarias, simplificando la instalación y reduciendo problemas de compatibilidad.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Puedes ver todos los detalles y descargar la nueva versión aquí:&lt;/p></description></item><item><title>Lanzamiento 1.14.1</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.14.1/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.14.1/</guid><description>&lt;p>¡Ya está disponible la versión &lt;strong>1.14.1&lt;/strong> de Remembrances-MCP! Esta actualización incluye nuevas funciones, mejoras y correcciones importantes desde la versión 1.11.0.&lt;/p>
&lt;h2 id="por-qué-actualizar-ventajas-para-ti">¿Por qué actualizar? Ventajas para ti&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Automatización inteligente:&lt;/strong> El sistema ahora detecta y actualiza los cambios en tu código automáticamente. Olvídate de tareas manuales y gana tranquilidad sabiendo que todo está siempre sincronizado.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Más estabilidad y claridad:&lt;/strong> Se ha reorganizado el &amp;ldquo;motor interno&amp;rdquo; para que la plataforma sea más robusta y fácil de mantener. Esto significa menos errores y una experiencia más fluida para ti.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Mejor trazabilidad:&lt;/strong> Los registros internos ahora son más claros, facilitando la detección y solución de cualquier inconveniente. Así, el servicio es más confiable y transparente.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Corrección de errores clave:&lt;/strong> Se han solucionado problemas que podían afectar la indexación y el seguimiento de tus proyectos, garantizando que la información esté siempre accesible y actualizada.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Puedes ver todos los detalles y descargar la nueva versión aquí:&lt;/p></description></item><item><title>Versión 1.11.0: Seguimiento de Eventos y Embeddings Especializados para Código</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.11.0/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.11.0/</guid><description>&lt;p>Nos complace anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.11.0&lt;/strong>, que trae dos nuevas capacidades potentes: un completo &lt;strong>sistema de Eventos y Logs&lt;/strong> para seguimiento temporal y &lt;strong>Embeddings Duales de Código&lt;/strong> para búsqueda de código optimizada.&lt;/p>
&lt;h2 id="-sistema-de-eventos-y-logs">📅 Sistema de Eventos y Logs&lt;/h2>
&lt;p>Rastrea actividades, conversaciones, logs y hitos con el nuevo sistema de Eventos. A diferencia de las memorias regulares, los eventos están diseñados para datos ordenados en el tiempo con potentes consultas temporales.&lt;/p></description></item><item><title>Versión 1.9.0: Indexación de Código y Ahorro Inteligente de Tokens</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.9.0/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.9.0/</guid><description>&lt;p>Estamos emocionados de anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.9.0&lt;/strong>, una versión repleta de funcionalidades que trae dos capacidades principales: un potente &lt;strong>Sistema de Indexación de Código&lt;/strong> para búsqueda semántica de código y un nuevo &lt;strong>sistema de ayuda how_to_use&lt;/strong> que reduce drásticamente el consumo de tokens.&lt;/p>
&lt;h2 id="-sistema-de-indexación-de-código">🔍 Sistema de Indexación de Código&lt;/h2>
&lt;p>La función estrella de esta versión es el &lt;strong>Sistema de Indexación de Código&lt;/strong> – una solución completa para que los agentes de IA comprendan, busquen y naveguen por bases de código usando búsqueda semántica.&lt;/p></description></item><item><title>Release 1.4.6: Mejoras de Estabilidad y Fiabilidad</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.4.6/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.4.6/</guid><description>&lt;p>Nos complace anunciar &lt;strong>Remembrances MCP 1.4.6&lt;/strong>, una versión de mantenimiento enfocada en mejoras de estabilidad y fiabilidad basadas en los valiosos comentarios de nuestra comunidad desde el lanzamiento de la versión 1.0.0.&lt;/p>
&lt;h2 id="qué-se-ha-corregido">Qué Se Ha Corregido&lt;/h2>
&lt;h3 id="-mejor-gestión-de-memoria">🔧 Mejor Gestión de Memoria&lt;/h3>
&lt;p>Hemos solucionado varios problemas relacionados con el procesamiento y almacenamiento de memorias:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Mejor procesamiento por lotes&lt;/strong> – Corregido un problema donde el procesamiento de grandes lotes de embeddings podía fallar bajo ciertas condiciones. El sistema ahora gestiona la memoria de forma más eficiente cuando trabaja con muchos documentos a la vez.&lt;/p></description></item><item><title>Release 1.0.0: Memoria IA Verdaderamente Local</title><link>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.0.0/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://madeindigio.github.io/remembrances-mcp/es/blog/2025/release-1.0.0/</guid><description>&lt;p>¡Estamos encantados de anunciar el lanzamiento de &lt;strong>Remembrances MCP 1.0.0&lt;/strong> – un hito importante que cumple nuestra promesa de memoria IA verdaderamente local!&lt;/p>
&lt;h2 id="novedades">Novedades&lt;/h2>
&lt;h3 id="-soporte-nativo-para-modelos-gguf">🧠 Soporte Nativo para Modelos GGUF&lt;/h3>
&lt;p>La característica principal de esta versión es el &lt;strong>soporte integrado para modelos de embeddings GGUF&lt;/strong>. Ya no necesitas ejecutar Ollama ni depender de APIs externas compatibles con OpenAI para generar embeddings. Simplemente descarga un modelo GGUF de Hugging Face y apunta Remembrances MCP hacia él:&lt;/p></description></item></channel></rss>